<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Yuhan's blog</title><link>http://www.example.com/posts/</link><description>Recent content in Posts on Yuhan's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 27 Dec 2022 23:10:56 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://www.example.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>久しぶりのデート</title><link>http://www.example.com/posts/2022_12_27/</link><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 23:10:56 +0900</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/2022_12_27/</guid><description>まずは&amp;hellip; Link to heading 更新が1ヶ月も遅れてしまい申し訳ない&amp;hellip;
書くことがなかったんや&amp;hellip;許してほしい&amp;hellip;
気を取り直して&amp;hellip; Link to heading 謝罪もしたことだし、最近あったことを報告していこうと思う
久しぶりのデート Link to heading 気を取り直して、クリスマスイブに彼女と久しぶりにデートをした
彼女を車で迎えて、まずはメインプレイスに向かう事にした
そこですこーし問題が起こった&amp;hellip;
那覇の街は全然行ったことがないため、Googleマップを使って移動していたのだが&amp;hellip;
どうしても高速道路を使わせてくるのだ&amp;hellip;
高速道路を使う気は無いのでやめて欲しかった&amp;hellip;(まぁ、僕の設定ミスなんだけど&amp;hellip;)
なんやかんやあって、メインプレイスに着いた
メインプレイスでは、映画をみた
見た映画は、「カラダ探し」である&amp;hellip;
僕は、ホラー系が苦手だ&amp;hellip;
でも彼女が見たがっていたので、一緒に見る事にした&amp;hellip;
最初の十数分は、「うわっ、これあと一時間くらい見ないといけないんか&amp;hellip;耐えられる気しねぇ&amp;hellip;」
と思っていたけど、途中から、「あれっ、これ青春映画だっけ????」
ってなるくらい雰囲気が変わってて笑った。後半は、「お前、これ以上いいやつムーブかますな&amp;hellip;死んでまうやろ&amp;hellip;」
っていいやつすぎるキャラの心配してた。
最後に至っては、「何だこれ。恋愛映画やん。」
ってなってた。
なんだかんだ楽しんで見れたのでヨシっ。
映画を見終わってからは、ご飯を食べて、イルミネーションを見に行く事にした。
今度は、Googleマップの設定を変更して、高速道路を使わないようにした。
イルミネーションをやっているところまで行くのはとても大変だった。
単純に遠いってのもあるが、マップが紹介するルートが結構悪路で、ガタガタするのである。
なんとか着いた頃には、メインプレイスを出てから、1時間半ほど経っていた。
会場につくと、人が多く、混雑していた。
彼女とハグれないように手を差し伸べて手を繋ぎながら移動しようとしたが、
僕の手が冷た過ぎて手が握れる状態がなかったのである
どれくらい冷たかったかというと、あったまったカイロが、十秒も掛からないくらいでぬるくなるレベルである。
面白い状態ですよねぇ 面白くない&amp;hellip;
手を繋ぐことを諦め、一緒にイルミネーションを見ていたが、寒くてあまりそれどころではなかった。
途中で、大道芸のパフォーマンスが観れるということで、見る事にした。
偶然、座った場所の目の前でパフォーマンスが開始したので、特等席で見ることができた。
パフォーマンスは圧巻だった。とても楽しかった。
パフォーマンスを見終わったら、イルミネーションを一通り見回ったこともあり、帰る事にした。
帰りは、彼女も僕も眠気との勝負だった。
彼女を送り届けるまでは、そこまで眠くなかったが、送り届けた後は少し眠かった。
まぁ、無事に帰れたのでヨシっ
楽しめた1日だったかなと思います</description></item><item><title>たこ焼き食べ放題に挑みました</title><link>http://www.example.com/posts/2022_11_22/</link><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:10 +0900</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/2022_11_22/</guid><description>銀だこのたこ焼き食べ放題に挑みました Link to heading 筋肉痛がまだ治らない中、銀だこのたこ焼き食べ放題に挑戦しました。
今回の挑戦人数は、自分を含めて4人。まぁ、2舟(12個)食べたら、元は取れるため、余裕だろうと思っていた。
しかし、そううまくはいかなかった。
そう、めちゃくちゃ熱いのである
たこ焼きの専売特許とまではいかないが、中はめちゃくちゃ熱かった。食べるのに時間がかかってしまう。
そうしてしまうと、時間が経つにつれてお腹に溜まってしまう&amp;hellip;
だが、自分が選択したメニューは、ねぎだこだ。このメニューは、ポン酢と大根おろしがついているため、たこ焼きを冷ますことができるのだ。
他のメンバーがたこ焼きの熱さに苦戦している中、たこ焼きを程よい熱さまで冷ますことができる自分にアドバンテージがある。
しかし、これにも少しだけ問題があった。それは、
人類の最大の敵、どこからでも切れますの袋だ
これが案外切れないのだ&amp;hellip;切れねぇ切れねぇといいながら、最初はポン酢のみで食べていた。
苦戦すること3分ほど、やっと切れたのだ
そこからペースはほぼ変わることなく食べた。
案外余裕だと思っていても、きついものはある。
普通に注文する客もいるため、食べ放題をしている客は注文に時間がかかってしまった。
そのせいで、少しづつお腹に溜まってしまうのだ&amp;hellip;
4舟くらいなら余裕だろうと思っていたが、実際食べたのは3舟だけだった。
もう少し注文の効率が高ければ、もう少しだけ記録を伸ばすこともできたのではないかと思う反面、厨房も目まぐるしく動いていたため、
食べ放題を開催してくれただけでも、深く感謝するべきだろう。
終了後に聞いた話 Link to heading 食べ放題が終了して、話を聞いてみると、沖縄で開催したのは初とのことだった。
県外では開催していたのだが、沖縄では開催していなかったらしい。
ちなみに、食べ放題の平均は、4舟だったらしい。あれ??? お前全然食ってなくね???だって??? うるせぇぇぇぇ! 知らねぇぇぇ!
でも、自分と後1人のメンバーが3舟で、残りの2人は2舟だったから、まぁ食べた方ではあるのだろう。知らんけど
最高記録は、13舟らしい。食べ放題の制限時間が45分なので、約4分に1舟食べてる計算になる。バケモノか???
火傷とかしないのだろか? 本当にそのスピードで食べられるのか? いささか疑問が残る。 本当のことだろうとは思うが、信じられない話だよねぇ&amp;hellip;
強すぎる&amp;hellip;
食べ放題に参加しての感想 Link to heading たこ焼きは2舟までは美味しかった。正直3舟目からは自分との勝負なので、味というより、時間内で食べ切れるかに意識を向けていた。
ちゃんと味わって食えよ と言われると思う。その意見は100里くらいある。
だけど、美味しく食べるのと、元をとるのは、自分の胃袋の容量では、相反する条件になってしまっている。
途中で食べるのがきつい時もあったが、終わってみると、満足感は得られたので、また開催されることがあったら、もしかしたら参加するかも???
と思えるような催しでした&amp;hellip;と</description></item><item><title>ボウリングをやった</title><link>http://www.example.com/posts/2022_11_20/</link><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 22:28:21 +0900</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/2022_11_20/</guid><description>ボウリングをしました Link to heading 昨日(2022/11/19)に6人でボウリングをした。ボウリングをやるのはだいぶ久しぶりだったから、心配だった。 ボウリングは3人2チームで分かれてボウリングをした。自信ある組とない組で分かれた。自分は自信ない組に入った。
いざ始まってみると、自信ある組うますぎね????????
自分との差に絶望するわ&amp;hellip;と思いつつ、楽しんだもん勝ちだから、自分のターンで投げるわけですよ。 まぁ、7~9ピンとストライクまではいかないわけですよ。
でも、「えっ、夕飯さんうま〜い」
と褒めてくれる天使がいるわけですよ。名前は絶対言わないけど
まじ天使か?????
と、個人的な感想はさておき、楽しく投げていたわけですよ自分たちは。
だが、事件は2ゲーム目に起きた&amp;hellip;&amp;hellip;
1ゲーム目と同じように楽しく投げていたのだが、何か様子がおかしい。
その時、気づいてしまった。 天使がストライクダブルをとっている&amp;hellip;だと&amp;hellip;
あれっ&amp;hellip; 勝てなくね??????
案の定ボコボコにされました&amp;hellip;&amp;hellip;と
上達早すぎね???? 勝てるわけないじゃん&amp;hellip; (この後、スコア越しました)
投げてるうちに腕が痛くなってきたから、投げ方を変えようとした。
自信がある組が投げてた、両手でボールを抱えて、回転をかけるやり方だ。
不器用な人間なので、投げるのにめちゃくちゃ苦戦した。
何回か練習したらストライクも取れるようになった。成長だねやったぁ
まぁ、そんなこんなで深夜2時半くらいまで、ボウリングをやったわけですが、そのラストゲームがひどいったらありゃしない。
6回ガーター出して、3フレーム分スコアが動かないという現象を起こして、スコアが51とこの日の最低点数を叩き出しました。やってらんないよ
腕を伸ばしたら、腕がいてぇ&amp;hellip; 明日ぐらいには良くなってるといいなぁ&amp;hellip;
ボウリングの前に&amp;hellip; Link to heading 話は前後するが、ボウリングに行く前の話をしようと思う。
ボウリングをする前に腹ごなしをしようと言うことで、KEIJIROに行った。 学校近くのKEIJIROは駐車スペースがほとんどなく、駐車は簡単だが、店から出るのが激ムズなので、正直いきたくなかったが、駐車スペースが埋まっており、近くのローソンにとめてKEIJIROに行くことにした。学生だから、学割でまぜそばを頼むことができるし、無料で大盛りにもできるので、大盛りで注文した。
席についてから、サービススープを人数分入れて、待つことにした。スープまじうめぇ
少し待つと、少しづつ注文した商品が届き、人数分揃ってから、一緒に食べ始めた。
なんか、一番早く食べ終えてしまった&amp;hellip;
その時の天使の驚いた顔にちょっと笑ってしまった&amp;hellip; 可愛すぎか???
なんかクソデカ感情になってるわ Link to heading なんかぁ&amp;hellip; 今回のブログクソでか感情なりすぎじゃね????
癒しがいるから仕方ないのかもしれないけど&amp;hellip; よくなくね???</description></item><item><title>前回から今日までの出来事</title><link>http://www.example.com/posts/2022_11_18/</link><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 22:47:29 +0900</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/2022_11_18/</guid><description>前回から今回までの印象的だったこと Link to heading 文章が結構書けたこと Link to heading ブログを書き始めて思ったことは、思った以上に文字を書いていることだ。 正直、日本語弱者である自分にとって、文章を書くこと事態はそこまで嫌いではないが、文章を考えることは苦痛以外の何者でもない。レポートだろうが感想文だろうが嫌いなものは嫌いだ。そんな自分が、前回1000文字以上も文字を書いていることに、自分でも驚いた。まぁ、他人からしてみれば「たかが1000文字程度」と思うかもしれないが、文章を考えて書くことが苦手な自分にとっては成長と言えるだろう。
大学生になると、卒論などで10000字をゆうに超える文字を書かないといけないから、そこは心配である。なんとかなるでしょ、知らんけど
文章書きたくねぇ~~~~~~~
でもブログだと自分が思ったことを書き連ねればいいだけなので、形式にこだわらなくていいのがいいな~と思う。 他の人が見るって考えたらしっかり書かないといけないが 正直めんどい
ボウリングに参加すること Link to heading 話を切り替えるが、明日(2022/11/19)大学生になってできた友達とボウリングに行くことになった。めちゃくちゃ楽しみなんだが、ボウリングはあまりやってこなかったので、下手くそである。その前に、集中講義があるからそこを乗り越えるところから始まるが、講義が終わった後のことを考えながら乗り越えることにしよう。
しかも、ボウリングに参加するメンバーが結構豪華(主観)なため、その点でも楽しみである。楽しめるといいなぁ&amp;hellip;
講義でのこと Link to heading 知能情報基礎演習IIIの最後の講義が今日(2022/11/18)あった。
実験1,2,3は結構簡単ですぐ終わったのだが、ソートと割り算を行うプログラムを組むときに結構苦戦した。ソートは原理がある程度わかっていたから、すぐに実装できたのだが、割り算が意外と難しかった。というか間違いに気づかなかっただけ
何度も論理立ててプログラムを組んでいるはずなのに、結果がちょっとだけ異なる。2桁 / 1桁だとうまく動作するのに、1桁 / 1桁になると実行結果が違った。 何回も修正場所を確認して、修正しているはずなのに、結果が違う。
なんで、なんで と言いながらプログラムを見ていた。
一度、共同実験者にプログラムの不具合について説明している時に気づいてしまった&amp;hellip;
ACCの値ずれてるやん
講義の終了時間が来てしまったため、講義内では終わらせることはできなかったが、エミュレータ上で確認しても報告書にまとめても良いとのことだった。だから、プログラムを少しまとめてから報告書にはまとめようと思う。
IoTハッカソンに参加すること Link to heading 今日(2022/11/18)、IoTハッカソンに参加してみないかとの誘いがあった。技術力に自信は全くないが、参加することにした。
改めて言うが、技術力には自信がない。大学のメンバーにはできる人間だと思われているが、そんなことはない。ちょっと毛が生えた程度だと考えていただきたい。
だが、参加することによって、他のチームの技術力や発想力、アイデアに富んだ作品を見ることができるのは貴重な体験であることには変わりない。また、チームで作品を開発するので、チーム活動には何が必要なのかを再確認することができるだろう。何回も言うが、技術力には自信がないが、楽しんで開発していきたい。できるといいなぁ&amp;hellip;</description></item><item><title>2022-11-14</title><link>http://www.example.com/posts/2022_11_14/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 23:59:15 +0900</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/2022_11_14/</guid><description>今日の出来事 Link to heading gitlabのデバッグ作業 Link to heading 正直言ってGitHub、GitLab系はあまり慣れていないから誰かが困っていても助けられるわけじゃない。だけど、困っていそうだから助けることにした。
その人によると、pushはできているのだが、Error表示が消えないとのこと。
よくあるミスとして、GitLabにSSHkeyを設定していないことが挙げられるため、その辺りを確認してみたが、問題はなかった。
次は、ymlファイルのインデントが揃っていないか確認してみた。こちらもインデントはしっかり設定されており、問題はなかった。
エラーコードを確認してみると、 Error job failed exit status 1 と表示されていたので、調べてみた。しかし、それといった解決策は出てこなかった。
じゃあその上のエラー文読めば良くね???
それが正解だった。エラー文は、~~ import collision ~~ と表示されていて、対象のファイルを見てみた。すると、エラーを吐かなかった人と見比べてみると、パスの1文字だけが大文字になっていたこと が原因だった。そんなんわからんって
でも、直せてよかったと感じた今日この頃
hugoを使用したブログの作成?? Link to heading まぁ、そんなことがありまして、何とか人を助けた後、サイトを作成する約束をしていたのでサイトを作ってみることにした。
hugoなんて使ったこともないから、うまくできるのか不安で仕方なかった。
初めに、hugoテンプレートから自分が気に入ったデザインを選んだ。自分はシンプルなデザインの方が好みであったため、今のテンプレートを使用することを決めた。
次に、テンプレートファイルを使って実際に、hugoを動かして、Webサイトを表示してみた。色々やることがあり、ディレクトリも何度も移動したため、ミスが起きないか心配だった。まぁ、それは杞憂に終わったが
そこからが問題だった。
案の定、教えてもらいながら作業を進めたが、エラーは吐くわ吐くわ。
何回直しても、毎回Deployエラーを吐くため、何でだよ~~~と思いながら作業を進めた。
サイトが作れるようになる頃には、夜も遅くなっていた。
1日教えてもらって、少しはできるようになったんじゃないかなぁと思う。
これから三日坊主にならずに、毎日とは言わないがブログを書いていければなぁと思う。
たこ焼き食べた Link to heading そんなこんなで、色々ありまして、ショッピングモールに行こうということで、友達2人と近くのイオンモールに行きましたと。
自分は金欠でお金がなかったので、食べているところを見ているだけにしようと思っていた。だけど友達は優しかった。
友達は、自分達が購入したたこ焼きを数個分けてくれた。
たこ焼きは熱かったし、簡単に崩れたから食べにくかった。だけど、めっちゃ美味しかった。
友達に感謝。
その後の出来事 Link to heading たこ焼きも食べ終え、友達が服を買いたいとのことで、服屋に立ち寄った。
夜も遅いため、閉店時間が近く、あまり選ぶ時間はなさそうだった。
それでも、色々な服を見て回って、友達は服を1着買っていた。
今日は1日楽しい日だったかなぁと思いました。</description></item><item><title>Test Site</title><link>http://www.example.com/posts/hello/</link><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 19:50:14 +0900</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/hello/</guid><description> Hello World Link to heading This is test site Link to heading</description></item><item><title>Mermaid JS support</title><link>http://www.example.com/posts/mermaid-support/</link><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/mermaid-support/</guid><description>If you want to use Mermaid-JS on your website. Provide mermaid as Shortcode in your markdown file.
flowchart LR A --> B B --> C C --> D D --> B sequenceDiagram participant Alice participant Bob Alice->>Bob: Hi Bob Bob->>Alice: Hi Alice Find more example on Mermaid-JS website.</description></item><item><title>HTML and CSS only tabs</title><link>http://www.example.com/posts/html-and-css-only-tabs/</link><pubDate>Sun, 15 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/html-and-css-only-tabs/</guid><description>Basic shortcodes Link to heading The following content:
{{&amp;lt; tabgroup &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab name=&amp;#34;Hello&amp;#34; &amp;gt;}} Hello World! {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab name=&amp;#34;Goodbye&amp;#34; &amp;gt;}} Goodbye Everybody! {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; /tabgroup &amp;gt;}} Will generate:
Hello Hello World! Goodbye Goodbye Everybody! Right alighment Link to heading You can also align the tabs to the right:
{{&amp;lt; tabgroup align=&amp;#34;right&amp;#34; &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab name=&amp;#34;Hello&amp;#34; &amp;gt;}} Hello World! {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab name=&amp;#34;Goodbye&amp;#34; &amp;gt;}} Goodbye Everybody!</description></item><item><title>Markdown Syntax Guide</title><link>http://www.example.com/posts/markdown-syntax/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/markdown-syntax/</guid><description>&lt;p>This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p></description></item><item><title>Rich Content</title><link>http://www.example.com/posts/rich-content/</link><pubDate>Sun, 10 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/rich-content/</guid><description>&lt;p>Hugo ships with several &lt;a href="https://gohugo.io/content-management/shortcodes/#use-hugos-built-in-shortcodes">Built-in Shortcodes&lt;/a> for rich content, along with a &lt;a href="https://gohugo.io/about/hugo-and-gdpr/">Privacy Config&lt;/a> and a set of Simple Shortcodes that enable static and no-JS versions of various social media embeds.&lt;/p></description></item><item><title>More Rich Content</title><link>http://www.example.com/posts/more-rich-content/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/more-rich-content/</guid><description>&lt;p>Hugo Coder provides some Custom Shortcodes.&lt;/p></description></item><item><title>Placeholder Text</title><link>http://www.example.com/posts/placeholder-text/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/placeholder-text/</guid><description>&lt;p>Lorem est tota propiore conpellat pectoribus de pectora summo.&lt;/p></description></item><item><title>Math Typesetting</title><link>http://www.example.com/posts/math-typesetting/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/math-typesetting/</guid><description>&lt;p>Mathematical notation in a Hugo project can be enabled by using third party JavaScript libraries.&lt;/p></description></item><item><title>Emoji Support</title><link>http://www.example.com/posts/emoji-support/</link><pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/emoji-support/</guid><description>&lt;p>Emoji can be enabled in a Hugo project in a number of ways.&lt;/p></description></item><item><title>External Page: Hugo Coder Wiki</title><link>http://www.example.com/posts/hugo-coder-wiki/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.example.com/posts/hugo-coder-wiki/</guid><description/></item></channel></rss>